【iPhone12買家警告】北斗衞星可植電腦病毒入iPhone 12？

我凈係翻譯重點。

GPS，GLONASS（俄羅斯）和Galileo（歐盟）等所有其他全球導航衛星系統主要充當信標，進行單向波束發射。數十億個設備採集射向地面的信號，以確定它們在地球上的精確位置。

北斗是一種雙向通信系統，可以識別接收者的位置。 與北斗兼容的設備可以將數據傳輸回衛星，甚至可以將文字信息發送到1200個漢字。

中國國家廣播公司中央電視台（CCTV）上月表示：“用外行的話來說，您不僅可以知道北斗在哪裡，還可以通過系統告訴其他人您在哪裡。”

台灣科學技術部在一份公開報告中說，台灣人使用在大陸製造的手機可能通過嵌入式惡意軟件向北京提供信息。 “由於中國北斗衛星定位系統具有雙向信息發送和接收功能，惡意程序可能隱藏在手機，操作系統或應用程序的導航芯片中，因此使用具有北斗功能的智能手機可能會面臨安全風險，” 報告說。

USCC在2017年的一項研究還發現，該系統可能會成為更多攻擊的門戶網站：“北斗可能會通過允許中國政府部署通過其導航信號或消息傳遞功能傳輸的惡意軟件來跟踪系統用戶，從而構成安全風險（ 一旦該技術被廣泛使用，就可以通過衛星通訊渠道進行。” 但是該報告還說，到目前為止，行業專業人士表示，他們還不知道可行地通過導航信號傳輸惡意軟件的方法。

Wortzel告訴美國之音說，根據手機的製造地和手機中的微芯片，“惡意軟件可能會嵌入到芯片中。” “這就是為什麼美國關注華為的設備和系統以及聯想計算機的原因。” Wortzel補充說，這些評論代表了他自己的觀點，而不是USCC的觀點。

一黎其他主流品牌都有北斗接收器
二黎電話唔夠力射訊號返去北斗

類似一個人啞嘅，又淨聽對有人好遠用大聲公係度報時咁

好在我用android , 用得iphone 預左啦

1）如地面有北斗接收器？如Huawei 5G機站有咁嘅功能？
2）北斗衞星可植電腦病毒入iPhone 12，再係毒iPhone 12出賣你所有嘢。依個可能性一定有啦。

1) 同base station 交流佢要有專用訊號, encode 完再放大射返出去比華為5G base station. 一粒capable of decoding 北斗訊號嘅高度集成嘅IC 應該做唔到咁out of scope 嘅嘢.
除非你想話用普通嘅5G data 流量直接做間諜情報收集行為。但如果去到呢步, 北唔北斗唔係essential

2) 我唔覺得電視廣播訊號會hack 到smart TV. 但唔否認或者有咁嘅可能性. 其實傾落去要睇佢點implement 北斗，通常應該係有一粒IC 識decode 晒咁多種定位系統嘅signal

3) 美國FCC 冇阻止支持北斗嘅美版iPhone

咁你放心. Google Pixel, Samsung Galaxy, Sony Xperia 都支持北斗, 仲早過iPhone 12 支持

連台灣機都有

以為自己好撚醒目

班傻鳩如獲至寶咁

咩iphone啫 根本所有大廠都有用

所以成日掃倒有手機追蹤器程式